【慘慘豬受刑】中國8科學家測試汽車防撞力 動保組織：手法野蠻又殘酷

重慶第三軍醫大學8名研究人員，去年5月在國際學術期刊《國際耐撞性雜誌》（International Journal of Crashworthiness）發表一篇以活豬進行汽車高速撞擊測試的研究報告，將牠們模仿「6歲的孩童」綁上安全帶再猛烈撞擊，當中導致7隻幼豬當場慘死，其餘8隻幼豬出現出血、割傷、骨折及內傷等情況。動物權益組織PETA（People for the Ethical Treatment of Animals）近日公開有關報告，批評研究手法十分野蠻和殘酷。

研究報告顯示，研究員為進行汽車高速撞擊測試，將15隻幼豬安放在汽車座位上，並綁上各種安全帶，以最高時速48公里撞向牆壁，導致7隻幼豬當場死亡。研究員再將豬隻解剖，發現遭撞擊後通常會導致肺部嚴重傷害，之後為脾臟和肝臟受創。

報告又指，幼豬平均年齡為6、7個月大，實驗前24小時已經不可進食，還於6小時前禁止牠們喝水，同時要為牠們注射麻醉針以防反抗。中國研究員解釋他們用活豬模仿幼童綁上安全帶的實驗，是因為幼豬的內臟結構類似人類的6歲兒童，並暗示未來將會進行更多的類似實驗。

英國動物實驗組織「Understanding Animal Research」發言人馬吉（Chris Magee）向《獨立報》表示，他不能想像這類實驗在任何國家有甚麼用途，現存已有很多的汽實撞擊測試報告，而用豬隻進行活體實驗，在英國只容許研究動物傳染疾病，以及影響人類的心血管和神經紊亂等情況。他說：「我不明白為甚麼他們需要這樣做，在他們的國家，實驗應該通過道德審查。」

動物權利組織PETA發言人托利弗（Zachary Toliver）批評中國研究人員殘酷和野蠻的動物試驗。托利弗表示，汽車公司多年前就發現，這類實驗根本毫無價值，豬隻是不會坐在汽車座椅上，其身體結構與人類截然不同，數據是不適用於人類車禍。他說：「這種試驗只會為動物帶來殘酷，做法過時且不合理。」

托利弗指，汽車公司今時今日已使用高科技協助，例如以3D醫學影像、先進電腦模型，甚至用假人等進行實驗。他又指，有研究員更會使用屍體和虛擬實境（VR）技術達到同樣的實驗效果，「在21世紀，地球上的汽車公司應該已廣泛採納這些方法」。

目前，PETA已發信到中國交通醫學研究所，促使他們停止使用活體動物進行試驗。
美國早於1993年已結束以動物作汽車高速撞擊測試，開始使用假人。假人可配備數據記錄器，去測量碰撞影響，數據更加準確。可是，動物權利組織仍要關心各種不人道的動物試驗，例如以猴子進行藥物測試等違反道德倫理的試驗。

支那豬搵支那豬測試夠哂代表性

喺地獄鬼國做隻豬都慘過人

食都冇仲拎去做實驗

對人都無道德可言
你唔係諗住對隻豬會有嘛

食已經轉左用_肉
呢d係就病死既

垃圾賤種民族

中国人=支那豬，個實驗好合理

今日唔上街，連豬嘅下場就會係咁

無拎維人做已經好仁慈啦

弱撚智唔係不嬲用假人咩！

甴近平正垃圾

病豬唔食得咪拎去做實驗囉
物盡其用

鬼國做科學家都係無道德
讀咁多書真係讀屎片

撞完直接送去豬肉檔劏一雞兩味

唔知第日會唔會搵新疆或香港活人做驗?

點解日日都可以有啲咁恐怖既支那新聞

啲豬有豬瘟？

係

本身就有用假人做測試
現成都有用ballistic gel 整嘅假人, 仲有埋體有內藏有假血

然後你攞隻唔係人形嘅野做實驗出journal, 個結果都冇參考價值
晒錢晒時間

仲有埋骨*

遲下就係攞香港人

咁貴，邊有錢

支那賤畜就係鍾意殘殺其他物種
話支那賤畜係豬都抬舉左佢地啦

甴近平 曱甴蝗 曱甴平

繼續關注啦 係咁嫁啦 唔鋸咪出兵囉咁多嗲

用豬 仲衰過假人
咁兒戲

Cls

論四端
人係有惻隱之心
蟲就無嘅

遲下換港豬做實驗

點解唔用假人

依個國家俾人滅族都冇人可憐,因為賤種基因深到入骨過多一千年都不變

如果你一定要死，
你揀一刀死，
定揀撞車插穿十幾二十個窿，等10分鐘先死？

可以用假人點解唔用？

但英國仍繼續奶共
ARM繼續出貨畀華為
一樣虛偽

支那人就係鍾意自相殘殺

你個人形狀似豬定似假人？

個問題係屠宰場會用最快既方法殺豬，減少豬隻既痛苦
而家係未實驗已經製造痛苦

都已經無肉食
仲要咁做

要讚佢人道左冇拎真人實驗

支那人硬係無警覺性，未能與國際接軌

[member]
但我覺得攞支那人做實驗冇問題喎 反正唔做實驗都捉去屠宰場變豬肉㗎啦 唔夠咪用支那人加埋假人嚟用囉 而家又唔係攞活豬做實驗 純粹係啲道德撚持住啲垃圾道德理論阻住個實驗啫
[\member]

支那人<豬

習近平

曱近平

甴近平

習曱大

習曱甴

習大大曱甴

習甴王

曱甴王 習近平

曱甴 習近平

曱甴 習大大

近平 曱甴

曱甴平

近 曱甴 平

甲近平 曱甴

由近平

自由平

自由 曱甴 習近平

佢心諗你訪問時先用豬，平時用開死囚

揾佢地d國民啦

食色性也
殺豬食係滿足食慾，但攞豬做活體實驗唔係 兩件事個層次唔同

人都冇人權
豬你想點有人道

真係鬼國

唔關係咪道德撚事
我認同必要時需要用動物做實驗 (當然盡可能人道方式)
個問題係呢個實驗入面,
"綁隻豬係張凳" 同 "人類孩童綁安全帶坐係汽車入面" 唔係一個恰當嘅比較
你撞散完幾隻豬, 得到個數據同結果係冇意義

有不過唔係做呢啲實驗姐

咁對我

屌你老母都戇撚鳩！身體結構，完全唔撚同！把撚咩屌你老母垃圾國家

係鬼國豬同人其實冇咩分別，係黨眼中都只係一件工具

現世報
迫維吾爾回教食豬肉
用豬仔玩實驗撞車

宜家冇豬肉食

[緊急]需要幫手report 手足被起底!

做左無公開 WHO KNOW

PETA都係無賴屎忽鬼黎

不過對付中共就

應該請曱甴平親身試

肯定假新聞黎
中國既技術偷架嗎 駛乜自己試 警告你咪再抺黑

你遲早都要死架啦，攞你做實驗最好

痴撚線

痴撚線國家

不推文回覆 讓路比行動post

曱甴王 甴近平 甴大大

全世界係得中國人會用自己同類做測試

曱甴王習近平支持此舉

喂肯測試咪好囉
重想點啊

科學想有突破，從來都係唔可以兼顧人性架啦

撞完拎嚟食囉

搵個支那人做仲人道

納粹軍醫

痴撚線國家

曱甴王 習曱甴 甴近平反64

納粹軍醫chinazi

支那根本冇所謂道德 所以咩用香港道德感染支那係緣木求魚

人渣

其實有pressure sensor
點解要擺隻豬上去

我都覺得攞你去做實驗無問題喎
你點睇？
道德點嚟
就係大部分人認為嘅底線
你破壞大部分人嘅底線出發點係邊先？
道德唔係啱晒 但有程度上嘅規範
唔好比啲傻鳩亂嚟
但啲傻鳩就會話 啲人比道德綁架
笑死唔笑死

屌佢老母臭閪

都幾肯定新疆/法輪功已經有發生

用支那人做實驗咪好

正解 我都係咁諗

佢哋直接用自己咪好 戇撚鳩

啱
不過喺度講 = 喺伊斯蘭世界提倡女權

你將人性放落住豬度唔係好合邏輯
你咁講食豬肉都好有問題喎
屠豬嗰時係令隻豬好痛苦㗎喎
有素肉你又唔食？

病豬平過假人

曱近平

可能係豬瘟豬呢直接撲殺埋

做個假人玩模擬都做唔到

你唔好玩

你啲車都係唔撞得

啲咩乜柒嘢低技術嚟㗎

唔係話高技術都打美國嘅咩

個假人都唔識做呀

習曱甴

之後檢驗下隻豬有冇受傷

嗰啲都係做假㗎喇

支那: 原來豬唔準, 咁下次用集中營o的人去試

用動物做實驗有個準則 係可replace的則replace
你所講的白老鼠例如可能神經test 毒性test 真係好難replace
但你有假人replace到 做乜仲要用動物? 仲要係未死的?

支那唔係用活人試已經好大進步

雖然PETA個名臭到仆街
不過支那人又真係...

首先道德嘅標準好廣義 地區 文化 時間都唔同
就以現今西方道德做標準 西方國家冇用動物做實驗？
唔知閣下係咪用緊muslim嘅道德標準呢？
屠豬 牛都令佢地好痛苦 咁你又唔屌食肉嗰啲人？

支那人必須全滅
地球先會好過

是但執隻有豬瘟既試，
試完拎去撈午餐肉
豬肉佬工錢都慳返～

豬豬

48/km都撞死豬

部車劏撚左佢啦

地獄鬼國唔識乜叫專重生命

駁唔到

咁都要睇返支那有冇呢個技術先
商業世界好少有道德可言嘅

係呀 所以咪話拎你嚟做實驗都無問題囉
你啲標準係以中国人做標準
笑死唔笑死

我就唔係咩聖人
但至少唔好撚化啲動物
睇你個樣都係撐警個班汪汪狗
鍾意酷刑 睇人受折磨
我就唔知你個道德底線去到有幾低
先可以接受到一啲對社會無貢獻
而且有替代品嘅實驗啦
個替代品仲要資料性同真實性都比豬更好嘅時候

我書係讀得唔多
但點估到讀得唔多書
都可以比你呢啲自以為讀得多書嘅人有腦先得架

雖然係咁講
但豬係科學實驗上場既機率係好大
因為結構同人好相似

純學術研究，豬既結構的確同人係有相似

支那不嬲唔講道德，活摘人體器官都做得出，豬對佢地黎講算乜野

就黎搵真既支那豬做測試，監倉大把

屌你老母死撚左佢啦呢d仆街

豬肉都無得食仲浪費
拎人啦
最唔值錢係支那人

時速48好撚慢
咁都死 部車紙做架？

你都on9，撞車實驗本身就用假人模擬先可以試到會對真人既傷害。你搵隻豬黎模擬，同人體結構差天共地，定係你承認自己同豬物理上無分別？成個實驗係多撚餘，結果完全無參考價值。

我哋革命失敗，實驗對象就會變做香港人

隻豬明顯中左豬瘟 索性攞埋去做實驗

你又知人地係撚化緊啲豬？
支那有冇假人技術啊 你咁高估佢呀
你咁有人性咁你有冇食過豬肉啊
你以為隻豬好似安樂死咁舒服啊
定你見唔到所以唔計？
駁吾刀就屈人撐警 用人同豬嚟做比較？
安全測試對社會都冇貢獻啊 俾你一言堂玩晒佢囉

你讀書少冇問題嘅
但咪扮有料屌人傻仔囉 又唔接納其他人意見
何況道德根本冇絕對嘅對錯 理性少少分析就要俾人屌
我講咗西方國家都有動物實驗
都可以俾人屈用中国做標準
咁都冇乜討論空間了 反正你最叻 最有主見 最有腦
講乜都啱 讀過書、知識份子都係冇料到 人頭豬
邊個似_絲撐狗就唔多講了

屌你唔係有假人既咩 做咩用豬

唔洗同佢講埋啲廢話啦依啲人渣

佢用支那人標準咪覺得無問題囉支那賤種永遠都覺得自己無問題

幼豬的內臟結構類似人類的6歲兒童
你係based on你認為實驗冇用所以先反對啫
以事論事 唔係幫支那講說話
支那未有西方假人技術唔係好出奇
你話人on9之前又未有證據

中国就係充斥住一大班咁嘅垃圾
完全無腦 一味屌屌屌
一個科學實驗 都要講求合理性
睇佢啲回覆同原始人無分別

話大陸有無假人技術
屌 無技術就咪搞咁多野啦
出錢比外國有技術個啲搞囉

除左愛国愛黨人士一定要中国耀武揚威之外
真係諗唔到仲有咩国家嘅人咁低智

遲下用港豬

係啦你最叻了大愛左膠
咁有人性反對埋獅囉
雙重標準到

堂堂世界第一大国喎
笑死唔笑死

係啦 講句動物實驗冇問題就愛国愛黨
你咪繼續用仇恨去看待所有事囉
繼續盲反 一言堂 睇下你同支那人有咩分別囉

睇返上面結構圖 乜嘢都話唔合理 你唔識=唔合理？
再者我有認同支那其他行為係正確？
我有講過支那人有道德？
唔通講句支那人食飯 係冇違反道德 我就愛国愛黨啊？
唔知係邊個係度屌屌屌呢 好撚好笑下

咁係佢哋打飛機啫
但單睇動物實驗我覺得冇咩問題

美國用假人加感應器

呢個"實驗"的確無咩問題
某個好大的國家黎講

其實用豬做實驗係咪暗示緊中國人係豬

咁要睇下佢係香港人定支那人啦

"根本成班睇完係支那做實驗就為反而反 講咩攞我做實驗 為發洩而講嘅冇理性垃圾狗口說話 而家都話明係用豬做實驗 又唔會用人做實驗 豬都比唔上人嘅智慧 冇人相等嘅價值"

你試下去文明家家 去問下個ethics community批唔批你個實驗?
"When justifying experiments on animals, researchers therefore must be able to account for the absence of options and the need to acquire knowledge immediately."

假人好撚貴,大陸唔用好正常

成段嘢都係度以偏概全
成個中国式口交言論咁
你呢個動物實驗係為左咩呀？
保衞人類 發展未來 定係免受外星人侵略？

我理撚得你支唔支持支那啲咩行為啦
你淨係支持呢單反智實驗
就知你個人嘅道德觀念啦

你唔愛国愛黨點會撐中国進行啲無撚用嘅動物實驗
跟住又講埋啲1999嘅野去反向撐支那
學下點樣講港式中文先上香港嘅討論區啦
支那口交佬

雖然大陸比research的funding比香港仲多 指佔GDP比重

fuck china

用支那人好過 少D人豬肉都平D

中國人有乜資格傷害其他物種？

撞死左咪食得

垃圾實驗為左撞死d豬 冇科學根據

仆街

而家豬肉咁貴

又有動物組織鬧佢

遲下可能會用新彊人做試驗

佢地可能唔知做實驗係要過 committee review，係個 committee 批准左先可以 run 個實驗。

要感應器收集數據

你估佢哋現實中真係冇用咩

法輪功啊新疆人呀所有政敵 你覺得共產黨會放過佢哋咩

太高技術用唔到假人做唔到simulation？

點會，照賣比人食

支那豬嘛，冇問題喎

內臟結構係似, 但呢個係一個撞擊實驗, 要睇埋整體體型
豬隻四肢短小, 大量脂肪集中係centre mass
人類孩童四肢相對修長, 撞擊時四肢擺動無辨法忽略

佢個實驗到最尾只係做左個"如果你綁隻豬上車撞會點" 嘅數據, 而唔係模擬人類孩童撞車嘅實驗

成個post有幾位都似乎錯左重點
動物實驗從來都唔係一個一刀切"應唔應該" 嘅yes no question
你有實驗需要, 就要用動物頂上, 討論應否實在bullshit
要睇嘅係how & why
-why 點解你個實驗一定要用到動物黎試? 有冇其他方法
in this case, 全世界, 包括強国車廠一路都用緊假人, 多種sensor早已足夠睇撞擊時人體不同部位受嘅傷害
-how 你用到動物係想做啲乜野
佢打完麻醉針綁隻豬係車椅, 係咪可以反映到孩童帶安全帶坐係汽車上面實在令人懷疑

而家個問題不在強国假人技術係咪好好, 個問題在於你攞左啲豬做左個無意義唔對題嘅實驗
好老實講, 如果係u 填ethics 份表話打算用豬試人體撞擊測試, 我諗會俾人當癡線

遲早搵非洲豬瘟豬撞

新疆人咪得

你估撞完D 肉去左邊?

買隻豬返黎測試 不如用返真人 橫掂支那賤畜唔值錢

垃圾國

ＯＭＧ．．．痴撚線．．．

根本就係假借研究為理由
滿足支那人的虐殺嗜血慾望先係真正目的
好嘔心

你都幾好笑
反駁唔到就屈 屈得又毫無邏輯 一尾屈人係支那人 連邊度似又講唔出
完全為反而反 講唔通就話人「知你個人嘅道德觀念啦」唔知係邊個以偏概全呢個？繼續一言堂係連登圍威喂
道德有界線釐定對與錯？同你自己諗法唔同就屌人屈人 自己做緊支那嘅行為就反咬屈返你先

安全防撞測試都唔做得實驗？要火星撞落嚟先做得啊
背後意義咁簡單都唔明 真係唔知你駁我嗰陣諗緊咩
估你一尾都係想屈毛屈支那人 cc台典型聲大夾惡